<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>理论基础 on 报警器_防盗报警_枫叶报警_智能报警_加拿大枫叶_盛波尔科技</title>
    <link>http://support.senboll.com:8888/help/node1/</link>
    <description>Recent content in 理论基础 on 报警器_防盗报警_枫叶报警_智能报警_加拿大枫叶_盛波尔科技</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://support.senboll.com:8888/help/node1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>基本概念</title>
      <link>http://support.senboll.com:8888/help/node1/important-knowledge/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://support.senboll.com:8888/help/node1/important-knowledge/</guid>
      <description>重要提醒 &amp;#xE945&amp;nbsp警告如果是防入室盗窃，防入侵，请选择专业报警系统，监控不可替代，否则一旦出事会发生严重后果，甚至人财两失，这样的案例经常发生。
报警系统不同于监控的最重要的两个功能：
 现场报警功能。监控系统仅会记录下犯罪过程，不会控制或者制止事态的进一步发展，因为没有现场报警功能，没有现场躯离功能。退一步讲，即使有录像，其实破案的概率并不高，况且有经验的都会带手套、口罩、穿鞋套入室，进门后的第一件事情先拉闸断电，只要发现监控，如果能破坏销毁，绝不会放过机会。所以现场躯离入侵者，及时制止事态发展，是头等大事。 电话通知功能。报警系统可以及时给用户或者报警中心打电话，电话通知目前是最可靠的方式，是报警事件能及时核实并得到处理最有效的方式。  这两个功能是监控不具备的，恰恰是报警系统的主要功能，这就是为什么要优先选择报警系统的原因。通常情况，监控一般作为报警的辅助，用来复核和还原报警的现场，是作为事后调查取证的重要依据，本质上对制止犯罪不起主要作用，如果有条件将监控作为补充当然最好。
&amp;#xE82F&amp;nbsp特别提醒关于电源，报警系统本身带后备电源，断电拉闸后能继续工作，触发后第一时间启动警报器，警报器声音足够驱离入侵者，并通过短信和电话通知用户，这是减小损失最有效的方式。除了这些，入户门其实是很关键的一个环节，有了专业的门禁系统，又会多一层防护，在此推荐门锁尽量用电插锁，请看这里。
因为现在有线电话和以太网都是通过光纤入户的，一旦断电，光猫（调制解调器）将无法工作，会导致无法上网和打电话，为了防止这种情况，我们推荐采用安防系统电源（带后备电源）给光猫统一供电，避免拉闸或停电后系统不能报告用户或中心。
概念 安防即安全防范的简称。是做好准备和保护，以应付攻击或者避免受害，从而使被保护对象处于没有危险、不受侵害、不出现事故的安全状态。安防系统由报警系统、视频监控系统、门禁系统等系统的统称。这些系统不能相互替代，取长补短，相互配合，共同组成一个完整的安防系统。
报警系统 报警系统利用传感器技术和电子信息技术探测并指示非法进入或试图非法进入设防区域的行为、处理报警信息、发出报警信息的电子系统或网络。入侵报警系统是在事情发展之前即起作用，可以防患于未然，避免财产损失。
视频监控系统 视频安防监控系统利用视频技术探测、监视设防区域并实时显示、记录现场图像的电子系统或网络。监控系统主要作用是事后取证。
门禁系统 门禁系统利用自定义符识别或/和模式识别技术对出入口目标进行识别并控制出入口执行机构启闭的电子系统或网络。门禁系统是出入口管制。
枫叶系统 - 系统组成 这部分内容请结合 枫叶系统框架 来阅读下面的内容。
一个完整的报警系统包含前端和后端，前端主要有主机，操作键盘，电源（含UPS），警号，探测器，通信模块组成，后端分为中心端和用户端，用户端的设备就是手机，中心端有接警平台软硬件组成。
主机 主机是系统组成的必须。报警系统的“大脑”部分，接收前端设备信号并处理运算，如果发生报警，启动警号，及时制止事态进一步发展，并且通过电话、短信和网络等方式发出报警消息到用户手机或者接警中心。
操作键盘（Keypad） 人机交互的介质，用来布撤防系统、维护系统、报警记录查询（事后取证）等功能，是系统组成的必须。
操作键盘是安防系统和人进行交流的桥梁，用户可以通过键盘来布撤防等操作。除此之外，键盘也是维护人员的必不可少的工具，通过键盘可以实现编程，系统模块升级，查询故障、报警记录等日志。
&amp;#xE945&amp;nbsp警告操作键盘必不可少，如果没有键盘将会导致：用户无法查询报警记录，系统各个模块的运行日志；无法实时查看系统工作状态；售后维护很不方便。
系统电源和后备电源（UPS） 系统电源是提供整个系统的工作电源；不间断电源（UPS）， 异常断电后使系统继续正常工作，是重要组成部分，不可忽略。
警号（Bell） 现场报警，启动警号发出警报声和闪灯，起到提醒和警示作用，或驱离入侵者，是系统组成的必须。
探测器（Detector） 探测器是系统最前端的传感器，将探测到的信号实时返回给主机。了解更多。
接警中心（CMS） 通过电话，网络等方式接收报警信号到报警接收机然后上传到接警服务器电脑，通过平台软件解析、呈现并做出响应。
门禁功能扩展 枫叶系统的门禁功能是通过扩展实现，这些门禁模块是总线方式通信，可以最多支持控制32个门。
门禁模块（Access Module） 枫叶主机含有门禁控制，通过专用的门禁模块来扩展门禁功能。
读卡器（Reader） 门禁功能必要的组成，用户通过通过刷卡、指纹或密码来请求开门。
电锁（Electronic locks） 这是门禁系统专用的电子锁，常见有电插锁，磁力锁，阴极锁等。
开门按钮（REX） 这是一个请求开门用的按钮，通常安装在室内门两边的墙壁上。
其他模块 通信模块（IP/GSM/GPRS/3G/4G/5G/串口） 通过通信模块来扩展通信方式，比如网络模块，GRPS模块，GSM模块等。
遥控器（Reader） 用户通过遥控器可以对系统进行布撤防操作，继电器控制或者紧急求助。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>探测器须知</title>
      <link>http://support.senboll.com:8888/help/node1/detector-installation-notes/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://support.senboll.com:8888/help/node1/detector-installation-notes/</guid>
      <description>简介 探测器是信号采集设备，在安防系统中起到很重要的作用，所以确保信号的准确性变得尤为重要。经常会有人问探测器误报多不多，有没有零误报探测器等问题。可以确定的是，世界上没有零误报探测器，要实现少误报和不漏报是很困难的一件事，这需要经验的积累，才会有一些效果。枫叶为了提高探测精度，减少误报，积累了30年的经验，拥有多项发明专利。枫叶的优势不光体现在探测器技术上，还体现在核心主机上，发明了智能防区等机制，实现了误报率的大幅度降低。
探测器从原理上分有红外、微波、震动、烟雾探测、温度探测、湿度探测、气体探测、压力、玻璃破碎，三维坐标位移、水浸探测等。
红外探测器 其中红外探测器是最常见，用的最多，分主动红外和被动红外，对射是典型的主动红外，被动红外探测器的效果和性能要比主动红外更优，所以用的最多，最常见，下面着重介绍。红外探测器安装探测方式分为，幕帘式，广角式，其中幕帘式又分为水平幕帘和垂直幕帘。幕帘式
枫叶红外防入侵探测器按照安装的位置，分为室内和室外型，其中室内主要有NV75M系列，525DM，DG75，DG467等，室外型有NV780M系列，NV790，NV35M系列，DG85（无线型号PMD85），NVX80系列等。其中室外型探测器均支持室内安装场景。
微波探测器 微波探测器应用的是多普勒效应原理。在微波段，当以一种频率发送时，发射出去的微波遇到固定物体时，反射回来的微波频率不变，即f发=f收，探测器不会发出信号。当发射出去的微波遇到移动物体时，反射回来的微波频率就会发生变化，即f发≠f收，此时微波探测器将发出信号。
多技术探测器 为了提高探测精度，通常将多种不同技术原理的探测器整合在一起，利用多个传感器同时探测。比如配置有微波和红外的传感器探测器称为双鉴探测器，市面上常见的双鉴探测器以微波加被动红外居多。为了进一步提高探测器的性能，在双鉴探测器的基础上又增加了第三种技术的探测器称为三鉴探测器。在三鉴探测器上再增加另一种技术的探测器成为四鉴探测器。
&amp;#xEDFB&amp;nbsp注意并不是使用的技术越多，探测效果就越好，决定探测器的性能的因素很多，比如透镜的性能，算法，元器件规格，电路的设计等等，如果兼顾不了这些因素，使用再多的技术也于事无补。
震动探测器 震动探测器是以探测入侵者进行破坏活动时所产生的振动信号作为触发依据，例如,入侵者在进行凿墙、钻洞、撬保险柜等破坏活动时，都会引起这些物体的振动。以这些振动信号来作为触发依据的探测器就称为震动探测器。据所使用的振动传感器的不同,振动探测器可分为：机械式振动探测器、惯性棒电子式振动探测器、电动式振动探测器、压电晶体振动探测器、电子式全面型振动探测器等多种类型。近来常见的以压电晶体振动探测器居多，其原理是利用压电晶体的压电效应。压电晶体是一种特殊的晶体,它可以将施加于其上的机械作用力转变为相应大小的电信号，其电信号的频率及幅度与机械振动的频率及幅度成正比，当信号值达到设定值时就发出信号。
玻璃破碎探测器 当敲击玻璃而玻璃还未破碎时会产生一个超低频的弹性振动波,这种机械振动波低于20Hz，属于次声波。玻璃破碎时发出的响亮刺耳的声音频率大约在10～15KHZ的范围内，属于高频声音。玻璃破碎探测器同时检测到低频与高频时将会触发。
温度探测器 通过温度传感器来识别环境温度，超过了提前设置好的阈值，探测器将会触发输出信号。
湿度探测器 通过湿度传感器来识别环境湿度，超过了提前设置好的阈值，探测器将会触发输出信号。
感烟探测器 通过烟雾传感器来识别环境烟雾的浓度，超过了提前设置好的阈值，探测器将会触发输出信号。
气体探测器 通过气体传感器来识别环境气体的浓度，超过了提前设置好的阈值，探测器将会触发输出信号，比如一氧化碳探测器，燃气探测器和瓦斯探测器等。
磁开关探测器 通过磁场的变化驱动某种传感器输出开关信号，如门/窗磁，是通过改变磁铁跟干簧管的距离，输出开关信号。
三维空间坐标探测器 通过改变探测器的空间位置，来触发位置传感器（比如陀螺仪）输出信号。
探测器信号输出方式 探测器的通信方式可以分为有线和无线两大类，其中有线探测器标准输出有源总线数字信号和无源干接点（开关量）信号，干接点方式有常开、常闭、或常开/常闭可选型，其中常闭多见，原因是常开探测器接入要回路中没有形成闭合回路，要借助电阻才能形成回路，有安全隐患。
误报原因分析  探测器本身的可靠性； 环境因素，如探测区域内有热冷气流、温度和湿度； 系统电源的稳定性； 安装及设置因素。  谈论设备误报率是要建立在正确安装和使用前提下进行，因为现实中发生的误报，其中不合理安装和不正确使用是导致误报最主要的原因，据统计80%误报都是由于探测器的安装不合理和不正确使用导致。
注意事项 下面是红外探测器选型、安装及使用的注意事项，所有品牌的红外探测器都应该遵循：
探测器选型 根据防护的区域要选择相应的探测器，比如门/窗防护，选择室外幕帘探测器，室内空间防护选择室内或者室外广角探测器，室外空间防护（如花园）选择室外广角探测器，周界防护（如围墙）选择室外幕帘或者对射等。如果探测器安装在室内的话，并且太阳能晒到，建议用室外探测器，因为室外探测器对环境的适应能力很强，能晒到太阳的地方其实和室外环境差不多了，若用室内探测器的话，太阳暴晒的时候会产生误报情况。
枫叶探测器须知 NV35M系列探测器须知
NV35M系列探测器是专门针对门和窗而设计，属幕帘探测方式，选择NV35M系列探测器的时候，要注意以下几点：
 因为探测器的防水性能较弱，不能抵挡直接被雨淋，所以不能安装在雨直接能淋到的位置，应该选择正上方有能遮挡的雨水的位置安装。 不能私加支架，原因是自配的支架没有防拆功能，还有就是防水的隐患，这样都有可能导致进水。 不要改变探测器的安装方向，NV35M只支持竖着安装，不能横着或者倒置安装，这样不仅达不到探测效果，还有进水的隐患。 在进出线处要做好防水弯，对于避免水沿着线流入探测器的情况有很好的作用。 NV35M探测器是按照壁装安装来设计的，厂家要求直接贴墙安装，除了正面贴装方式，现在厂家还出了侧装支架，侧装支架仍然兼顾防水和防拆。  红外探测器安装  不能在导致造成环境温度的变化的物体附近安装，如加热器，冰箱和烤箱。 探测器的探测区域不能有气流通风口，例如空调、暖气、风扇或者开着的窗户。红外探测器是与温度的变化具有密切的关系，冷热通风口和冷热源均有可能引起探测器的误报，有时通过门/窗的空气对流也会产生误报。 探测器不能对着有反射光线的物体，如对着太阳、红外光、玻璃和镜子等。玻璃或者镜子对红外的影响有很多情况，红外光透过玻璃的时候，会发生折射，衍射和反射情况，会对探测结果产生很大的影响。如白光干扰，虽然有些高性能红外探测器有很好的抑制白光功能，但不是100%的抑制。 油烟或者水蒸气，油烟和水蒸气在空气中会快速改变局部温度的变化，产生误报； 不宜正对易摆动的大型物体：比如飘动的窗帘，花草，树木等。物体大幅度摆动可瞬间引起探测区域的气流变化，气流携带了红外光，所以会对探测器结果产生很大的影响，有时会产生误报。 安装高度，探测器的安装高度不是随意的，会直接影响到探测器的灵敏度和防小动物的效果，一般壁挂型红外探测器安装高度为2.0-2.3米处。 安装位置，探测器应与室内的行走线呈一定的角度，探测器对于径向移动反应最不敏感，而对于切向( 即与半径垂直的方向) 移动则最为敏感。在现场选择合适的安装位置是避免红外探测器误报、求得最佳检测灵敏度的极为重要的一环。  正确的使用  对于室内探测器，要避免在探测视线内有热冷空气流动，如开门，开窗的时候使用。 对于室外探测器，要避免在探测器视线内摆放飘动的物体，比如探测器视线内晾晒衣服、或生长的花草树木，应该及时修剪。 所有探测器视线内不应有直射的光线或者反光物体。  总结 安装者千万不能对用户过度承诺，避免事后扯皮，给用户做专业的培训显得非常重要，尤其是一些注意事项要提前交代，让用户了解探测器的特性，了解产生误报原因，知道正确的使用方法，这对于降低误报有很大的作用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>枫叶系统布线</title>
      <link>http://support.senboll.com:8888/help/node1/wiring-method/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://support.senboll.com:8888/help/node1/wiring-method/</guid>
      <description>简介 布线是安防系统施工重要的一环，要结合通讯方式，通信距离，设备数量等因素选择合理的方式布线。安防系统包含主机、键盘、探测器、警号和其他通讯模块，下面逐个介绍一下如何专业的布线？
线材 本系统中的设备主要是总线和干接点两种方式，干接点两个接点间没有极性，无电源，可以互换，输出通断信号；总线是数字通信方式，采用了通信协议，比如常见的485，CAN总线等等，枫叶的总线方式属于枫叶自己研发的通信协议。下文提到的总线即是枫叶总线。
&amp;#xE82F&amp;nbsp特别提醒 针对于枫叶总线我们建议采用带屏蔽RVVP4 x 0.75+ 线材，干接点通信方式的线材建议RVV4 x 0.75+，其中“+”表示不低于这个规格，可以比这个规格更高。 关于总线模块，只要具备枫叶总线通信方式的模块都是总线模块，如键盘，探测器，无线扩展模块，对接模块，继电器，防区模块都属于总线模块。 枫叶探测器有的带总线接口，有的只带干接点输出接口，也有两种接口都带。如果不带总线接口，可以加单防区模块将干接点通讯模式转换为总线通讯模式。所以只要主机支持总线通讯模式，所有探测器都可以通过总线模式布线。 
以下是枫叶设备通信方式和线材规格：
   设备 通信方式 / 线材     操作键盘 枫叶总线；4芯带屏蔽，规格：RVVP4 x 0.75+   探测器（总线通信） 枫叶总线；4芯带屏蔽，规格：RVVP4 x 0.75+   无线功能扩展模块 枫叶总线；4芯带屏蔽，规格：RVVP4 x 0.75+   门禁模块 枫叶总线；4芯带屏蔽，规格：RVVP4 x 0.75+   集成打印模块 枫叶总线；4芯带屏蔽，规格：RVVP4 x 0.75+   防区模块 枫叶总线；4芯带屏蔽，规格：RVVP4 x 0.75+   继电器模块 枫叶总线；4芯带屏蔽，规格：RVVP4 x 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于信号辐射</title>
      <link>http://support.senboll.com:8888/help/node1/rf-radiation/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://support.senboll.com:8888/help/node1/rf-radiation/</guid>
      <description>简介 辐射是什么?
辐射指的是能量以波或是次原子粒子移动的型态传送。辐射之能量从辐射源向外所有方向直线放射。一般可依其能量的高低及电离物质的能力分类为电离辐射或非电离辐射。一般普遍将这个名词用在电离辐射。
分类和概念 辐射有两类：
 电离辐射是一种可以把物质电离的辐射，电离辐射对生物是危险的。不是所有的辐射都是电离辐射。 电磁辐射的另一个通俗名字叫电磁波，高能量（高频率）电磁辐射是电离辐射，只有这部分电磁辐射是危险的。  辐射是指的能量的传递，电磁波（电磁辐射）是一种以波的形式传递能量的辐射，辐射也可以是指一些粒子（中子电子阿耳法粒子等）移动传递能量。高能量的电磁波在穿过物质的时候有将物质电离的能力，具有这种能力的电磁波我们称它为电离辐射；高能量的中子电子阿耳法粒子束也具有这种能力，也可以被称为电离辐射。电离是指的物质的原子由中性不带电转变成带电的离子，而产生这种效应的原因是由于电荷被电离辐射从电子壳层中击出，使原子带电。
什么样的电磁波可以使物质电离呢？上面提到了高能量，那么什么样的电磁波具有高能量呢？首先要澄清一点这里说的高能量是指的辐射能，也就是电磁波的载体光子所具有的能量，也就是电磁波本身的特性，并不是指的电磁场的能量，尽管单位是一样的吧。秉承着大妈语言的原则，频率越高的电磁波，辐射能也就越高。
那么现在讨论的问题就来到了电磁波频率上了，我们来看看电磁波是怎样根据频率来分类的： 上面是频率，左到右越来越低单位是赫兹，下面是波长，左到右越来越长单位是米。我们从右到左来解释一下吧。
首先是长波（Long radio waves），波长超过 1 千米，频率低于 300kHz，如果按照频率分类长波要包含低频（30k - 300kHz），甚低频（3k - 30kHz），特低频（300 - 3kHz），超低频（30 - 300Hz）和极低频（小于 30Hz）。这些低频电磁波主要是在一些奇怪的领域，比如地质探测潜艇通讯之类。交流电产生的电磁波辐射（50Hz / 60Hz）也是在这个范围内的。长波中频率相对较高的被称为低频频段（30kHz - 300kHZ）的电磁波被用于一些卫星定位系统和无线校时。
鉴于无数朋友问高压电的辐射问题，在这里再补充几句好了。无论是多少千伏还是多少万伏的高压电线，变电站，高压电塔，变压器，还是家里用的电线，以及所有没有提到的和能源用电有关的设备，它们的工作频率在中国都是 50 赫兹（50Hz）。这种频率的电磁辐射的波长长达 6 千千米，按照电磁辐射发射天线的理论分析，想要发射这种波长的电磁辐射，那么其天线的尺寸也要达到上千千米才能做到。所以对于 50 Hz 的输电设施来说，只能在其很近距离的周围产生感应电磁场，很难做到向外辐射能量。
然后是无线电波（Radio waves），也称为射频波（RF - Radio frequency）。波长范围1毫米至1千米，频率范围 300kHz 至 300GHz。图中可见其相对较低频率段包括无线电通讯常用的调幅（AM）以及调频（FM）频率范围。无线电波中频率较高部分（频率 300MHz 至 300GHz 部分）也称为微波（Microwave），比如我们免费的433Mhz，无线路由器wifi，移动电信网（2G/3G/4G/5G）。无线电波主要用途是通讯。额外提一点就是微波有个很有名的用途就是微波炉，这个后面关于电磁辐射危害部分再细说。
再之后是红外线（IR - Infrared），其波长在 760 纳米至 1 毫米之间，频率则是 300GHz 至 430THz，另外鉴于越往后的频率越高，为了避免出现T往上的P/E/Z/Y造成困扰，之后会用科学计数法来表示频率：430THz 也就是 4.3E14（4.3乘以10的14次方，也就是乘以100,000,000,000,000，而4.3E14 就是430,000,000,000,000）。红外线更多的被用于监测热源。
再之后是可见光（Visible spectrum），波长范围 380 纳米至 780 纳米，频率在 1E14 Hz量级。可见光就是红橙黄绿蓝靛紫。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>防盗锁安全性分析</title>
      <link>http://support.senboll.com:8888/help/node1/lock-safety-analysis/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://support.senboll.com:8888/help/node1/lock-safety-analysis/</guid>
      <description>简介 常见的门锁，按照控制原理分为电子锁和机械锁。门锁的技术对于门禁安全起到决定性作用，本文列举常用的电子锁，并且对其安全性能进行全面分析，目的是让大家选择合适的门锁以达到真正的目的。
机械锁 防盗门自带的门锁就是典型的机械锁，虽然一直在更新换代，但都是可以被开启，只是时间的问题。防盗锁的国家标准分为分“普通防护级别”和“高级防护级别”，前者用字母“A”表示，后者用字母“B”表示。市面上的所谓超B级和C级锁是一些商家自己定义的，严格来说应该算作B级锁。
&amp;#xE945&amp;nbsp警告A级锁芯，防止技术性开锁时间不少于1分钟，防止破坏性开启时间不少于15分钟。A级锁芯是老式的锁芯，钥匙是十字平板型或月牙型有凸形匙槽钥匙，单面或双面有一排凹形匙槽，这类钥匙小偷用锡纸可以在几秒钟之内就可以打开，如果你家还是用的这种钥匙赶紧换了。A级锁芯已经无法防住小偷了。
B级锁芯，防止技术开锁时间不少于5分钟，防止冲击开启时间不少于30分钟。B级锁芯钥匙为平板型或月牙型，B级锁钥匙比A级钥匙要复杂，钥匙槽为单面或双面有两排凹形或圆柱型多点凹形匙洞。 超B级锁芯，技术开启时间超过270分钟。
电子锁 什么是电子锁（也叫电锁），顾名思义，就是需要通电才能工作。常见的传统的电机锁，磁力锁，电插锁，还有当前流行的智能锁。
电机锁 电机锁，又称灵性锁。是根据楼宇电控门的工作原理，结合电控锁和磁力锁的优点，克服了它们的缺点而开发的新产品，灵性锁与电控锁和磁力锁相比较，它的性能更加的完善、优点更加明显。 磁力锁 电磁锁（或称磁力锁）的设计和电磁铁一样，是利用电生磁的原理，当电流通过硅钢片时，电磁锁会产生强大的吸力紧紧的吸住吸附铁板达到锁门的效果。只要小小的电流电磁锁就会产生莫大的磁力，控制电磁锁电源的门禁系统识别人员正确后即断电，电磁锁失去吸力即可开门。 电插锁 电插锁是一种电子控制锁具，通过电流的通断驱动“锁舌”的伸出或缩回以达到锁门或开门的功能。当然，关门开门功能的实现需要与“磁片”配合才能实现。 智能锁 智能锁是电子锁的一种，指区别于传统电子锁，在用户识别、便捷性、安全性、管理性方面更加智能化的锁具，智能锁是门禁系统中锁门的执行部件。 安全性分析 接下来分析一下各种锁的安全性：
   锁类型 暴力开锁 技术开锁 正常开锁 安装难度 价格     机械锁 容易 很容易 钥匙 很容易，无需布线 廉价   磁力锁 比较容易 不能 刷卡/密码/指纹/手机APP 需要布线 要结合整套门禁系统，价格适中   电插锁 难 不能 刷卡/密码/指纹/手机APP 需要布线 要结合整套门禁系统，价格适中   智能锁 比较容易 难 刷卡/密码/指纹/手机APP 很容易，无需布线 价格偏贵   磁力锁和电插锁的主要区别：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于人体存在探测</title>
      <link>http://support.senboll.com:8888/help/node1/life-detection/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://support.senboll.com:8888/help/node1/life-detection/</guid>
      <description>简介 人体存在是智能家居行业比较火的一个概念，本文从原理上深入分析其实现的可能性有多大。
有客户经常会问枫叶有没有人体存在探测器，或者人家市场上都有这样的探测器，比如什么什么品牌就有，并且灵敏度超级强，可以识别人体呼吸，心跳，肠蠕动等，并且价格只有几百块钱。首先我可以肯定的告诉大家，这是骗人的，不信你们买回来试试，人睡着了，或者长时间保持一个动作看书，看电脑或者手机，看看到底会不会探测到有人存在。
其实要实现判断人体存在属于一个非常专业的领域，需要借助多项技术才能实现，实现的难度非同小可。生命探测仪，就是专门检测是否有生命存在，当然可以用来探测人体存在。如果一个探测器就能实现人体存在那还要生命探测仪干啥？
要判断活人存在，从原理上实现的途径有：
红外探测 任何物体只要温度在绝对零度以上都会产生红外辐射，人体也是天然的红外辐射源。但人体的红外辐射特性与周围环境的红外辐射特性不同，红外生命探测仪就是利用它们之间的差别，以成像的方式把要搜索的目标与背景分开。人体的红外辐射能量较集中的中心波长为9.4μm，人体皮肤的红外辐射范围为3～50μm，其中8～14μm占全部人体辐射能量的46%，这个波长是设计人体红外探测仪的重要的技术参数。红外生命探测仪探测出目标人体的热量，光学系统将接收到的人体热辐射能量聚焦在红外传感器上后转变成电信号，处理后经监视器显示红外热像图，从而确定目标位置。
安防系统中的红外探测器就是用这个原理，但是红外探测器的识别是由前提的，识别对象必须要发生位置移动，才能产生不同的红外光信号进入探测器，从而判断是否有生命存在。如果目标没有任何移动，探测器是无法确定是否有人存在的。
音频探测 音频探测技术应用了声波及震动波的原理，采用先进的微电子处理器和声音/振动传感器，进行全方位的振动信息收集，可探测以空气为载体的各种声波和以其它媒体为载体的振动，并将非目标的噪音波和其它背景干扰波过滤，进而迅速确定被困者的位置。高灵敏度的音频探测仪采用两级放大技术，探头内置频率放大器，接收频率范围为1～4000Hz，主机收到目标信号后再次升级放大。这样，它通过探测地下微弱的诸如被困者呻吟、呼喊、爬动、敲打等产生的音频声波和振动波，就可以判断生命是否存在。
光学探测 又被称作“蛇眼生命探测仪”，是利用光反射进行生命探测的仪器。仪器的主体非常柔韧，像通下水道用的蛇皮管，能在瓦砾中自由扭动。仪器前面有细小的探头，可深入极微小的缝隙探测，类似摄像仪器，将信息传送回来，救援人员利用观察器就可以把瓦砾深处的情况看得清清楚楚。
声波振动探测 声波振动生命探测仪寻找生命靠的是识别被困者发出的声音。这种仪器有3至6个“耳朵”——振动传感器，它能根据各个“耳朵”听到声音先后的微小差异，采用逼近法来判断幸存者的具体位置。说话的声音对它来说最容易识别，因为设计者充分研究了人的发声频率。如果幸存者已经不能说话，只要用手指轻轻敲击发出微小的声响，也能够被它听到。即使被埋在一块相当严实的大面积水泥楼板下，只要心脏还有微弱的跳动，探测仪也能探测出来。
雷达探测 雷达生命探测仪是融合雷达技术、生物医学工程技术于一体的生命探测设备。它主要利用电磁波的反射原理制成，通过检测人体生命活动所引起的各种微动，从这些微动中得到呼吸、心跳的有关信息，从而辨识有无生命。超宽谱雷达生命探测仪用于震区生命探测具有穿透力强、作用距离精确、抗干扰能力强、多目标探测能力强、探测灵敏度高等优点，探测距离可达30～50m，穿透实体砖墙厚度可达2m以上，可隔着几间房探测到人，并具有人体自动识别功能，在生命探测领域拥有广泛的应用前景。
总结 雷达是目前世界上最先进的生命探测技术，与红外、音频方式相比更精准，因此成为研究的热点，它主动探测的方式使其不易受到温度、湿度、噪音、现场地形等因素的影响，电磁信号连续发射机制更增加了其区域性侦测的功能。但是雷达生命探测仪的造价很高，要借助强大的平台软件和前端设备，造价从几万到几十万不等。
如果是静止的人体，比如睡觉，长时间保持一个动作，比如用于老人看护，这样的使用场景，只能借助雷达技术去实现，雷达技术的成本会很高，一台雷达生命探测仪还要依靠后台软件，目前市场上的几百块钱的探测器只是一个噱头，实际上是普通的微波探测器或者微波加红外探测器，或者把灵敏度调高一些，但灵敏度是以识别率为代价的，另外市场上有一些红外探测器，在内部逻辑上做一个延时，并且在延时内又触发后再对这个延时顺延，然后就美其名曰为人体存在探测器。可以肯定的是几百块钱的探测器是做不到真正的人体存在探测，提醒大家以免上当。
解决方案 针对智能家居的人体存在应用需求，推荐用红外探测器通过安防系统接入到中控系统，通过对中控的编程实现，在收到探测器触发的时候启动一个延时，当在延时内又接到一个触发信号的时候，将上次的延时顺延保持下去，这样也就在逻辑上实现了一个保持信号，用这个信号去控制灯光或者其他动作。实际上红外这种方式可能效果并不好，比如有人睡觉或者长时间保持一个动作（如上厕所）等情况，这个动作的保持时间已经超过了中控编程的延时时间，中控没有收到触发信号，将会认为没有人存在。在实际应用中，保守估计能实现50%的理想效果，这恐怕是目前性价比较高的一种方案。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>枫叶StayD模式</title>
      <link>http://support.senboll.com:8888/help/node1/stayd-mode/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://support.senboll.com:8888/help/node1/stayd-mode/</guid>
      <description> 简介 传统安全系统，在居家时由于家人的活动出入，经常撤防系统，会留下巨大安全漏洞。
StayD提供7*24小时不间断安全守护，永不撤防，提供更多的安全保护。
启用/禁用StayD模式 请参考下图步骤设置
步骤一：在键盘主页面点击StayD图标： 步骤二：选择启用或禁用 使用场景 以下场景，在不撤防系统的情况下，提供了一个可以方便的临时出入和周边门窗的使用方式。
请在以下三种场景下在触摸屏键盘上点击更多，选择需要的场景： 出/入大门  出（家中有人）：点快速撤离 → 大门防区退出延时 → 走出大门延时结束后自动转为留守布防； 出（家中无人）：点外出 → 大门防区退出延时 → 走出大门延时结束后自动转为全区布防； 入：走进大门 → 大门防区进入延时 → 走到键盘密码撤防 → 自动转为留守布防。  临时开门/窗 点门窗临时解除 → 键盘提示可使用的门/窗号 → 延时内可以打开门/窗 → 同时系统不间断处于留守布防。如图： 留守/睡眠布防转换  点睡眠 → 留守转睡眠 → 睡眠防区延时 → 有足够时间走入卧室，安全等级提高； 点留守 → 睡眠转留守 → 立刻切换到留守布防 → 活动空间变大。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>枫叶智能防区</title>
      <link>http://support.senboll.com:8888/help/node1/intellizone/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://support.senboll.com:8888/help/node1/intellizone/</guid>
      <description>简介 智能防区是枫叶的发明专利，独门秘笈，专门针对误报而设计，目的是为了大幅度降低误报，更加人性化、智能化，其实就是今天热炒的人工智能技术。
&amp;#xE945&amp;nbsp警告在能保证智能防区延时期间入侵者实施入侵过程中会触发到至少2个智能防区或同一个智能防区会触发2次以上的前提下使用此功能，否则后果自负。
每一个防区（排除火警防区）都有智能防区属性（编程防区方法请参考编程手册或者使用Babyware软件）。这里约定开启智能防区属性的防区简称为智能防区，当智能防区被触发后，系统会进入一个智能防区倒计时，在这个延时期间如果发生了以下3种情况中的一种，将会产生真实报警（请先设置智能防区选项，见下文）：
 有一个智能防区被触发后直到延时结束还没有恢复，将会产生真实报警； 在延时期间，有一个智能防区至少触发2次(含2次)，将会产生真实报警； 在延时期间，至少有2个不同的智能防区触发，将会产生真实报警；  设置（针对EVO主机） 智能防区延时 智能防区延时时间默认是32秒，延时范围（10-255秒），如果输入的值小于10秒，将会重置为32秒。
设置段号：
   分区1 分区2 分区3 分区4 分区5 分区6 分区7 分区8     3110 3210 3310 3410 3510 3610 3710 3810    智能防区选项 设置段号：
   分区1 分区2 分区3 分区4 分区5 分区6 分区7 分区8     3126 3226 3326 3426 3526 3626 3726 3826    段号选项：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>