<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>常见问题 on 盛波尔科技</title>
    <link>http://support.senboll.com:8888/help/node3/</link>
    <description>Recent content in 常见问题 on 盛波尔科技</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://support.senboll.com:8888/help/node3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>硬件问题</title>
      <link>http://support.senboll.com:8888/help/node3/hardware/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://support.senboll.com:8888/help/node3/hardware/</guid>
      <description>万能大法 如果碰到了一些奇怪的问题，通过常见方法都解决不了，请使用重新上电、复位和升降固件大法。
重新上电 断电的时候，记得给后备电源断电，上电的时候检查好接线以免发生意外。
复位 有些误操作会导致内置程序错乱，出现一些奇怪的现象，可通过复位解决，其中复位分为软件复位和硬件，为了提高效率和便于操作，建议用硬件复位，下面介绍硬件复位方法：
   设备 复位方法     EVO192主机 将主机板上Reset和AUX两个按钮同时长按，直到指示灯全部熄灭即可   EVOHD主机 长按Reset按钮，直到指示灯快闪的时候松开再短按一下即可   SP5500 SP6000 SP7000 MG5000 MG5050 MG6250主机 长按Reset按钮，直到指示灯快闪的时候松开短按一下即可   MG6250主机 断开电源，同时长按*和#按钮，然后上电，直到系统进入待机即可   SP4000 SP65主机 断开电源，将PG1和Z1短接，然后上电，等待指示灯闪烁即可   网络模块IP100 IP150 长按Reset按钮，直到指示灯快闪的时候松开短按一下即可   总线模块：总线模块包括操作键盘、总线探测器、无线信号覆盖模块RTX3、对接模块PRT3，防区模块，继电器模块等 仅针对EVO系统，在触摸屏键盘上操作步骤：菜单 → 高级设置 → 安装设置 → 系统编程 → 安装者密码（默认：000000） → 输入4001 → 输入模块序列号即可    升降固件 固件是内置在设备中的程序文件，有些问题可能只适用于特定版本的固件。升降固件请看刷固件工具(In-Field)使用说明，多数设备都可以通过连接主机进行升级，对于一些特殊的设备，升降级的时候需要直连设备，具体请咨询设备提供商。
EVO总线问题 &amp;#xE945&amp;nbsp警告总线探测器数量超过20个以上，建议加HUB2总线驱动器模块，这是导致总线模块通信不稳定的因素之一。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>软件问题</title>
      <link>http://support.senboll.com:8888/help/node3/software/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://support.senboll.com:8888/help/node3/software/</guid>
      <description> Babyware软件 下面收集了，在调试过程中，Babyware常见的问题。
无效的登录名和密码 当建立账户的时候没有选主机型号的时候，会出现这个错误，为了避免，请建立账户后先选择主机型号再连接。 连接EVO主机的时候，可能会出现上面图示的情况，请输入正确的帐户名0000和密码0000。如图： PA2000软件 运行时错误&amp;rsquo;3159&amp;rsquo; 一般都是非正常退出软件导致数据库损坏，请用PA2000安装根目录下的数据库修复工具压缩修复数据库解决。
路径/文件访问错误 如图： 当操作系统是Windows 7 或者Windows 8，用户安装PA2000到系统盘路径下，双击启动PA2000时（普通用户权限）出现的错误，原因就是用户的权限不够，解决方法：在PA2000快捷方式右键单击属性，选择兼容性，将以管理员身份运行此程序的选项打勾即可。请参考： PA2000.ini配置设置文件修改后保存不了 当操作系统是Windows 7 或者Windows 8，用户权限不够才会出现。解决方法：右键单击PA2000.ini属性，点击安全标签，将当前用户的权限分配为完全控制，权限修改后，如图： 运行时错误&amp;rsquo;339&amp;rsquo; 错误原因：Windows 7或者Windows 8系统当前用户权限不够，PA2000安装出错所导致。解决方法：
步骤1：打开控制面板找到管理工具，如图： 步骤2：打开管理工具，点击本地安全策略，如图： 步骤3：打开本地安全策略，点击本地策略-〉安全选项，找到用户账户控制：以管理员批准模式运行所有管理员，将其禁用。 找不到对应的硬件狗 找不到硬件狗，是未插USB加密狗或者加密狗驱动安装失败，请重新安装，如何安装加密狗驱动，请参考说明书。
运行时错误&amp;rsquo;3075&amp;rsquo; 如图： 此问题的原因是系统的时间和日期格式不对导致的。如果是ghost系统或者非微软官方系统才会出现此错误,所以建议安装官方原版系统。解决方法：
步骤1：打开控制面板，点击区域或区域与语言设置选项。如图： 步骤2：点击[自定义]，然后把时间和日期格式改成如下图所示的格式： 导出文件发生错误 资料导出为Office文件时，弹出保存文件错误，这种现象的原因是Office软件安装问题。请安装原版Microsoft Office办公软件。如果安装的是WPS，或经过二次开发的Office版本，导出用户资料或者事件的时候会出错。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>